[幫推] 監警會黑化懶人包

先利申：
萬年CD-Rom，覺得有d野大家都要知。求吓大家唔好TLDR住！
監警會黑化程度比我哋想像嘅更嚴重，唔講咁多，自己睇！

人選黑化史

清泉時期
主席︰
1992 - 1998︰張健利（民主派「教父級」人馬資深大律師）
1998 - 2004︰鄧國楨（終審法院非常任法官資深大律師）
2004 - 2008︰黃福鑫（資深大律師）
2008 - 2014︰翟紹唐（資深大律師）

舊有成員（2013/14年度）︰
張達明（法律界的代表有港大法律學者）
陸貽信（前律政人員資深大律師）
方敏生（社福界社聯行政總裁）
鄭經翰（傳媒廣播界）
梁繼昌（泛民代表）
黃碧雲（泛民代表）
馬恩國（建制派代表）

黑化之始︰
2014 – 2018︰郭琳廣（廣西政協、律師）
威水屎︰
1. 2014年佔領運動，警方使用催淚彈及後來清場的爭議，監警會都沒有以特別調查的模式跟進
2. 郭未見與遊行集會相關團體會晤
3. 郭集中會見中華總商會、區議會及校長會等
4. 監警會重點接觸的單位︰港澳辦、訪港內地官員，以至深圳海關緝私局政代表團等

2018- 現時 ︰梁定邦 （中國證券監督管理委員會首席顧問、大律師）
公職︰
福建省、深圳市及廈門市政府名譽法律顧問
天津市政府高級經濟顧問
中國銀行高級顧問

現今成員名單︰
副主席
謝偉銓（港區全國政協委員）
張華峰（港區全國政協委員）
易志明（港區全國政協委員）

成員︰
李家仁醫生（《小明上廣州》主唱人）
錢志庸（保普選反佔中大聯盟法律顧問、幫港出聲成員）
鄭錦鐘（曾任安徽省、汕頭市和濠江區的各級政協、中華海外聯誼會理事）
何錦榮（德勤中國全國房地產行業主管合夥人）
關治平（雨革時期金句：買水炮車總好過開槍）

最最最重要一句，「委員全部由行政長官委任」，咁大家知點解啦！

明報有詳細版全文，歡迎大家睇埋落去

Titile: 【周日話題：曾經，我相信監警制度 監警會「壞咗」 失效全紀錄】整理及節錄
Source︰明報副刊 2019年6月23日星期日
Link:

泛民出局 幫港出聲成員獲委
另外，監警會成員過去5年亦出現急速「洗牌」情况，新獲委任的成員大多缺乏人權及刑事法律相關知識，部分甚至曾公開「撐警」。在2013/14年度的成員中，法律界的代表有港大法律學者張達明、前律政人員資深大律師陸貽信，社福界的有時任社聯行政總裁方敏生，傳媒廣播界有大班鄭經翰，泛民代表有梁繼昌和黃碧雲，建制派代表有大律師馬恩國。上述成員現已全部離任，翻看現今成員名單，既無泛民議員或代表，近年新增成員包括唱而馳名的，以及等。

除了監警會「駕駛員」的變化，再看該會本身制度的機件問題，便更見顯著。監警會沒有調查權，投訴個案的調查由警方投訴警察課的警務人員負責，這些警員只出任該崗位數年便會調走，故為怕「山水有相逢」，前線調查的深入及力度有限，結果全視乎主理投訴課的警官心態，以及監警會「捽」得有幾出力。

而投訴個案的調查結果，每每是陷入文字遊戲式的苦戰，在整個投訴過程中，投訴人一概不會知道警方調查過什麼人、調查深度、證據內容，成立與否的具體原因，極大多數甚至是涉及嚴重濫權的投訴個案，當事人只會收到草草幾十字的信件，告訴他們案件最終「無法證明屬實」等。

投訴漫長 結論不明不白
筆者曾任某組織的幹事，有同事工作期間被一群警察襲擊，大家都希望透過制度去解決事件，到警察投訴課正式投訴。結果是，調查整整花了兩年半，雖則投訴人完全合作，由錄口供、提供傷勢報告，到提供傳媒拍到的片段，組織亦曾到警察總部及監警會示威遞信，要求合理地盡快調查，但結果一宗投訴被警察毆打的嚴重事故，最後獲一封兩頁信件回覆，當中僅有3個小段落告知調查結果，提到投訴人毆打指控有「若干證據支持」，警隊會向人員作出「適當紀律處分」云云，但又稱所有投訴指控終極也是「沒有充分的證據」、「無法完全證明屬實」、「無法追究」。無論在警方回覆及監警會跟進，全無提及是什麼「適當紀律處分」，究竟調查過什麼單位及警員人數？無。證據為何不足？無。警方有無汲取經驗作改善？無詳情。

今次《逃犯條例》修訂觸發6．12大規模警察涉嫌嚴重濫權的指控，若政府有心為香港發展、改善警民關係着想，有關投訴警察的調查不應再由現有投訴制度處理。現實上，現階段監警會這輛壞車，已趕不及拿去修理，今次事件若不再「換車」，改為由巿民信任法官主理的獨立調查委員，以對警隊及示威者也較公平公道的方式調查，則在這急彎大路口，只會造成巿民、警察、監警會齊齊車毁人亡的結局。

文//敢問
編輯//馮少榮

推

全部都支共人玩撚毛

pish

唔可以比監警會既人入獨立調查

唔止
中聯辦仲設有警察聯絡部
專門負責統戰香港警察

所以警察一早已經唔係香港人
係共狗

黑警可恥

Push

【警民大和解】警方高層不代表前線 市民應支持前線警員!

訴求： 要求全面改革監警制度

push

問題係個"制"度

Pish